Shocking 藍潔瑛馬坑邨住所暴斃

X拳,殺破 X

赤柱馬坑邨良馬樓，凌晨零時許，一名姓雷(54歲)女子報警，指其姓藍(55歲)女友人的住所沒有人應門，並且傳出異味及噪音，以及無人應門。
消防接報破門入屋，發現女事主倒臥地上，現場被證實死亡。初步調查相信事件沒有可疑，死因有待驗屍後確定。據消息指出，死者為前無綫藝員藍潔瑛。《蘋果》記者上樓採訪，發現警方將藍潔瑛住所封鎖，屋內仍傳出惡臭。
據維基百科資料，藍潔瑛於1983年格致書院畢業後，投考無綫電視藝員訓練班第十二期，同期者還有劉嘉玲、吳君如、劉青雲、曾華倩等。畢業後獲無綫力捧，先在《K-100》、《430穿梭機》任主持，後演出無綫多部連續劇的女主角，有「靚絕五台山」美譽。
於1986年尾，藍潔瑛因一次劇集外景遲到，無綫高層將她第二次雪藏，不再給她工作。1987年初，合約期滿後，藍潔瑛離巢無綫。1988年，藍潔瑛重返無綫，演出多部出色劇集。其中於重頭劇《義不容情》中特別演出梅芬芳一角，令她奠定演技派地位。1992年，藍潔瑛出演無綫25周年台慶劇《大時代》，演技再獲觀眾讚賞，於壹電視大獎獲選十大電視藝人。
1995年，藍潔瑛所演出之周星馳電影《大話西遊》在香港上映，藍於片中飾演'蜘蛛精'春三十娘一角。這亦是藍之電影代表作，唯該片上映後不久，藍逐漸淡出娛樂圈。其後數年生活重心主要為修讀佛法。
1990年代，藍潔瑛曾與梅艷芳、劉嘉玲、曾華倩、上山詩鈉、吳君如、羅美薇、邱淑貞及張曼玉感情要好，被黃霑戲稱為「九龍女」。
1998年9月，藍潔瑛在香港淺水灣道駕車失事翻側，手部受傷及頸部受震盪，被送到東區醫院接受治療。其後的十餘年間，藍潔瑛便不停傳出受到精神困擾，病情反覆。後因長期缺乏工作，藍潔瑛於2005年申請破產。
多年來備受狗仔隊騷擾的藍潔瑛於2015年5月罕有的接受香港Now寬頻電視訪問，節目為now TV 102台的《102觀星總部》。節目中藍潔瑛思路清晰、容光煥發，並無異常。

成蠱 曾至矮

keoi 同曾矮仔， 仲成蟲

自動filter睇咗馬屎坑